癲狗系列 - 鹵水雞脾

影片如下:

材料:

雞脾1隻

鹵水汁:

八角3粒

丁香8粒

桂皮1小片 (可有可無, 我自己無加)

生抽2.5湯匙多少少

老抽1湯匙

酒1湯匙 (有玫瑰露就最好, 冇就用花雕或米酒)

冰糖一小舊, 冇就用片糖一小塊或黃糖1.5至2茶匙代替

水6湯匙

做法慨述:

1. 獲落少油燒至微熱爆下D八角同丁香, 然後將其餘鹵水料落獲煮滾.

2. 落雞脾先煮有皮果邊, 滾起收細火浸煮15分鐘

3. 其間如發現煮到D少水得濟可逐次加少少水煮, 如加多左水就開大番少少火煮滾再馬上收細火.

4. 15分鍾後反轉雞脾另一面繼續煮多10分鐘. (其間如發現煮到D少水得濟可逐次加少少水煮, 如加多左水就開大番少少火煮滾再馬上收細火.)

5. 插入雞脾最厚個位睇下有冇流血水, 如冇流血水, 係流清水, 姐係雞脾應該熟左. 完成

6. 雞脾浸煮時間事符雞脾大細而定, 不能一慨而論

咁多步驟煮咁耐

食兩啖就無

不如出街食啦

幾時整炸脾

終於開返煮食post

你又岩
不過自己整個味正d

要好大獲油

I am back

正評咗先

多謝支持

色水好靚

見到就想去三多食

狗

70兄

入唔入味先

正

如果唔心急食，浸番兩個鐘就非常入味，宜家冇浸，得個皮有味

牛B死了

衲dee

個色好靚

鹵髀好正呀狗
但真係太多功夫，落街買食完瞓醒都未整好

Thank you

吉妹
係呀，所以好少整

皮光肉滑

本黎好奇怪點解個post高汁左
原來我block柒左隻肥西

小二 我要兩隻外賣

好正

肥閪係飲食台既毒瘤

浸嗰個汁係咪唔使煮左先架

有隻狗係度吠真係好可憐

BTW 好似好juice

好撚肚餓

煮熟左先熄火浸入味

得閒試下

隻狗好中意係我d post賴屎，有得佢自己係度單機，做個被世人遺棄既可憐蟲
Btw，係好juicy

快d整黎試下

正呀 最鍾意食雞脾

癲狗好波